領養刺蝟一問

想問下喺邊度可以領養到刺蝟？謝謝

Fb有個刺蝟協會但好少開放領養
可以加下啲fb刺蝟group留意下
同埋刺蝟group無乜真領養，啲人出post所謂既領養都只係賣刺

1.刺猬是領土動物
刺猬與老鼠或兔子等其他“口袋寵物”不同，它們是孤獨的動物，應單獨飼養。

即使在野外，刺猬也是屬地的，只會在繁殖季節尋找伴侶。有些人成功地養育了兩隻雌性刺猬，並認為他們更喜歡陪伴。

但是，沒有必要擁有一隻以上的刺猬，因此保持自己的獨奏也不會感到不好！如果不單獨飼養刺猬，可能會導致死亡或受傷，尤其是如果將兩隻雄性關在一起的話。

2.刺猬有5000至7000支鵝毛筆
刺猬不是柔軟的皮毛，而是背部堅硬的中空毛髮，稱為被子。羽毛筆的另一個詞是“脊柱”，寵物刺猬中有5000到7000個！害怕處理刺猬是正常的，因為它們的刺毛肯定是令人生畏的，但是一旦您學會瞭如何安全地撿起刺猬，您會發現，當刺猬放鬆時，它們的刺毛並不鋒利。

當刺猬在防禦位置еd縮時，它們的被子會散開並變得鋒利，但它們不應破壞皮膚。您可能會發現刺猬刺猬的刺戳就像觸碰一堆牙籤的末端。

3.刺猬不能消化牛奶或麵包

在野外，刺猬無法獲得乳製品或穀物產品，因此馴化的刺猬對乳糖和小麥不耐忍受，也就不足為奇了。如果您的寵物刺猬食用牛奶或麵包，它們會感到胃部不適和腹瀉。這可能導致過早死亡，具體取決於刺猬的健康狀況和食用量。

4.冬眠對寵物刺猬有生命危險
雖然冬眠是野生刺猬的自然發生，但寵物刺猬冬眠卻可能致命。沒有人能百分百確定為什麼會這樣，但是有人推測這是因為刺猬沒有通過儲備食物來準備冬眠。

好消息是，您可以通過保持周圍環境溫度為70至86華氏度來幫助寵物刺猬避免冬眠。您應該尋找的寵物刺猬的一些冬眠跡像是：摸起來涼爽，移動困難以及缺乏寒冬感食慾。

如果您認為刺猬要進入冬眠狀態，則需要使用安全的加熱墊或有蓋的熱水袋緩慢地加熱他們的身體。

5.寵物刺猬是雜食動物
在野外，刺猬是食蟲動物。這意味著他們的飲食主要是昆蟲。只要有機會，寵物刺猬會很樂意吃昆蟲，但是它們被認為是雜食性的，因為它們比野生的刺猬擁有的食物種類更多。如果要保持寵物刺猬的健康，則需要給他們餵富含蛋白質的飲食。

刺猬可能會喜歡的食物包括：幹刺猬或貓糧，貓/狗罐頭食品以及少量水果和蔬菜。您也可以隨意給刺猬餵一些昆蟲，但是您將要確保它們不含殺蟲劑。

6.一種影響刺猬的常見疾病被稱為“搖擺刺猬綜合症”
搖晃的刺猬綜合徵或WНЅ，是一種影響神經系統的神經退行性疾病。在北美，這種無法治癒的疾病影響著大約10％的寵物刺猬，其症狀的發作時間為2至3歲。

WНЅ的症狀包括站立不穩，體重逐漸減輕，癲癇發作，一側跌倒，部分麻痺和肌肉萎縮。刺猬之間這種疾病的進展速度各不相同，但結果卻是一樣的。您可以幫助您的寵物刺猬感到舒適，但最終您需要在時機成熟時選擇安樂死之類的人道選擇。

7.刺猬害羞
刺猬被認為是害羞的動物，因此，如果您希望社交寵物，可能會不走運。這並不意味著所有的寵物刺猬都不害羞，有些只需要比其他人更多的關注和耐心。

幫助您的刺猬感到舒適的一些技巧包括：設置適當的溫度，被褥，躲藏的地方，食物/水以及在一天中有12個小時的光照週期中進行光照設置。您與寵物刺猬之間的定期綁定時間將有助於您的新朋友適應人與人之間的互動，但有些人比其他人需要更多的關注。

8.寵物刺猬的平均壽命為4至6年
大多數寵物刺猬的壽命在4至6歲之間，但它們的壽命可以長達10年。影響寵物刺猬壽命的一些變量是壓力水平，飲食，疾病/疾病，遺傳，生活質量，運動和獸醫護理。

9.刺猬遇到新的氣味時會“吐痰”
寵物刺猬的常見行為被稱為“自我塗油”。看到這可能會令人震驚，因為刺猬會突然停止他們正在做的扭曲身體並開始在嘴上起泡沫的動作。

然後，他們將泡沫混合物舔到他們的被子上。但是，這是完全正常且無害的，因此您無需擔心。每當遇到不熟悉的氣味時，這都是他們的行為，因此與年長的刺猬相比，您會更經常注意到它們。

還沒有人完全確定為什麼刺猬會這樣做，但有些人認為這是一種保護措施，可用來確定刺猬的氣味是否有害。在確定食物來源的毒性時，此行為很有幫助。

10.寵物刺猬可以將重大感染傳染給人類
如果您要在家養寵物刺猬，則應注意某些健康風險。刺猬能夠將重大感染傳播給人類，例如沙門氏菌和分枝桿菌，以及一些真菌和病毒感染。

這對於年幼的兒童和免疫系統受損的人尤其重要。一些刺猬會在體重減輕，食慾不振和腹瀉中表現出沙門氏菌症狀，但多達28％是無症狀的攜帶者。

您可以通過採用適當的洗手技巧並避免與其糞便直接接觸，來幫助降低感染寵物刺猬的風險。